{
    "question": "Diketahui sin x + cos x = 3 dan tan x = 1. tentukanlah nilai sin x dan cos x!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tan x = 1<br>depan /samping = 1/1<br>jadi , <br><strong>depan = 1</strong><br><strong>samping = 1</strong> otomatis,<br><strong>miring = 1\u221a2</strong> atau \u221a2<br><br>jadi, <br><strong>sin x = de/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br><strong>cos x = sa/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br>\u00a0semoga membantu,,<br>dan semoga tidak salah,,<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sin x + cos x = 3 =&gt; cos x = 3 - sin x<br><br>tan x = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{cos x} [/tex] = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{3 - sin x} [/tex] = 1<br>sin x = 3 - sin x<br>2 sin x = 3<br>sin x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br>cos x = 3 - sin x<br>cos x = 3 - [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br>cos x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fx3-2x1-maka-fx-362",
            "question": "F(x+3)= 2x+1, maka f(x)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jika f(x + 3) = 2x + 1, <strong>maka</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>\u2013</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong>Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAH</strong><strong>ULUAN</strong></p><p><strong>Fungsi</strong> atau pemetaan dari himpunan A ke himpunan B adalah hubungan yang memasangkan setiap anggota A dengan tepat ke satu anggota B. Artinya adalah anggota himpunan A tidak boleh memasangkan ke anggota himpunan B jika lebih dari satu atau kurang dari satu.</p><p>Mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>Diketah</strong><strong>ui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>f(g(x)) = 2x + 1 \u2192 f(x + 3) = 2x + 1</p><p>dengan demikian, diketahui bahwa :</p><ul><li>g(x) = x + 3</li></ul><p><strong>Ditanya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>f(x) = . . . ?</p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>\u2752 <strong>Menentukan</strong><strong> </strong><strong>g\u207b</strong><strong>\u00b9</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong></p><p>Asumsikan x + 3 = a, maka</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm x + 3 = a \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm x = a - 3[/tex]</p><p>\u2752 Sehingga, <strong>nilai</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong></p><p>Substitusi x = a \u2013 3 pada f(x + 3) = 2x + 1</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm f(x + 3) = 2x + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2(a - 3) + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2a - 6 + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2a - 5 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf Kembalikan~variabel~a~menjadi~x \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm f(x) = 2x - 5}}[/tex]</p><p>\u2234 <strong>Kesimpulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Jadi, jika f(x + 3) = 2x + 1, maka f(x) = 2x \u2013 5</p><p></p><p><strong>PELAJARI</strong><strong> </strong><strong>LEBIH</strong><strong> </strong><strong>LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>fungsi</strong> lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Mencari nilai n yang memenuhi jika diketahui f(x) = 3x \u2013 10, g(x) = 4x + n dan (f o g)(x) = (g o f)(x) brainly.co.id/tugas/2851162</li><li>Mencari nilai (f o f)(x) dan (g o g)(x) jika diketahui f(x) = 2x + 1 dan g(x) = x\u00b2 \u2013 2x + 2 brainly.co.id/tugas/9431806</li><li>Mencari nilai (f o g o h)(x) jika diketahui f(x) = 5x\u00b2, g(x) = x\u00b2 + 6 dan h(x) = \u2013x\u00b2 brainly.co.id/tugas/9578764</li><li>Mencari nilai p jika (h o f o g)(p) = 2/3 brainly.co.id/tugas/23172816</li><li>Mencari rumus fungsi f(x) jika diketahui g(x) = x + 1 dan (f o g)(x) = x\u00b2 + 1 brainly.co.id/tugas/16160569</li></ul><h3>____________________________</h3><h3>DETIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas :\u00a0</strong>X</p><p><strong>Mapel :\u00a0</strong>Matematika</p><p><strong>Bab :\u00a0</strong>Bab 3 - Fungsi </p><p><strong>Kode :\u00a0</strong>10.2.3</p><p><strong>Kata kunci :</strong><strong> </strong>fungsi komposisi, misal, variabel</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-bilangan-asli-antara-1-sampai-100-yang-habis-diba-957",
            "question": "Tentukan jumlah bilangan asli antara 1 sampai 100 yang habis dibagi 3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bolangan kelipatan 3 antara 1- 100 <br>a = bilangan yang bisa di bagi 3 yang lebih besar dari pada 1<br>\u00a0\u00a0 = 3 <br>b = selisih bilangan <br>\u00a0\u00a0 = 3<br>Un = bilangan yang mendekati 100 dan dapat di bagi 3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 99<br>Un = a + (n-1) b <br>99\u00a0 = 3 + (n-1) 3<br>99\u00a0 = 3 + 3n - 3<br>99\u00a0 = 3n<br>99/3 = n <br>\u00a0 33\u00a0 =<strong> n </strong><br><strong>jumlah bilnagan kelipatannya adalah</strong> <br>sn = n/2 (a +un)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 3+99)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 102)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33 x 51<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1683 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-penjumlahan-dan-pengurangan-pecahan-untuk-kelas-5-dan-contoh-356",
            "question": "Cara penjumlahan dan pengurangan pecahan untuk kelas 5 dan contoh soal~",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) 1/2 + 1/4 = ...<br>\u00a0 \u00a0 Penyebutnya (yg bawah) disamakan terlebih dahulu dgn menyamakan KPK-nya.<br>\u00a0 \u00a0 --&gt; 2/4 + 1/4 = 3/4<br>1/2 dijadikan pecahan dengan penyebut 4 karena KPK dari penyebutnya adalah 4<br><br>2) 5/4 - 3/4 = ...<br>\u00a0 \u00a0 Karena penyebut sudah sama, maka langsung dikurangi saja.<br>\u00a0 \u00a0 2/4 atau bisa disederhanakan --&gt; 1/2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-barisan-aritmatika-bedanya-5-suku-pertamanya-3-dan-banyak-334",
            "question": "Suatu barisan aritmatika bedanya 5, suku pertamanya 3 dan banyak suku 99. tentukan suku tengahnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U99=a+98b<br>U99=3+98.5=493<br>Ut= 1/2(a+Un) = 1/2(3+493)=248",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena banyak suku ada 99,<br>maka suku tengah nya adalah suku (99+1)/2 = suku ke 50<br><br>[tex]U_{50}=a+49b=3+49(5)=3+245=248[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fxx2-gxx-2-dan-hxx1-tentukan-nilai-fogoh-968",
            "question": "Diketahui f(x)=x2, g(x)=x-2, dan h(x)=x+1. tentukan nilai (fogoh) (x)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "g (h(x)) = (x+1) - 2 = x + 1 - 2 = x - 1<br>f ( g\u00a0o\u00a0h ) =\u00a0\u00a0(x-1)\u00b2 = x\u00b2 - 2x + 1<br><br>Jadi (f o g o h) = x\u00b2 - 2x +1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kali-dalam-1-hari-terbentuk-sudut-sudut-a90-derajat-b180-878",
            "question": "Berapa kali dalam 1 hari terbentuk sudut sudut    a.90 derajat \r\n b.180 derajat \r\n c.30 derajat \r\n d. 120 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.90 derajat = 5 kali<br>b.180 derajat= 10 kali<br>c.30 derajat= 12 kali<br>d. 120 derajat= 3 kali",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Antara jarum jam dinding?<br><br>90 derajat 4 kali, 03.00 09.00 15.00 21.00<br>180 derajat 2 kali 06.00 18.00<br>30 derajat 4 kali 01.00 11.00 13.00 23.00<br>120 derajat 4 kali 04.00 08.00 16.00 20.00<br><br>Sudut antara jarum jam yang panjangnya tidak tepat di 12 karena selain saat itu sudutnya tidak pas. Bisa saja jarum pendek yang angkanya lebih sedikit sudutnya sudah tidak tepat.<br><br>Maaf kalau salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sin-x-23-0-lt-x-lt-90-hitunglah-nilai-cotan-90-973",
            "question": "Jika sin x = 2\\3 ( 0 &lt; x &lt; 90 ), hitunglah nilai cotan ( 90 - x ).\r\nlampirkan penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin = depan per miring\u00a0<br>sin x = 2 per 3<br><br>samping = akar 5<br><br>cotg = depan per samping<br>cotg = 2 per akar 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-m-yang-menyebabkan-fungsi-kuadrat-fxm1x2-2mxm-3-d-729",
            "question": "Nilai m yang menyebabkan fungsi kuadrat f(x)=(m+1)x\u00b2-2mx+(m-3) definit negatif adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "syarat definit negatif a&lt; 0  dan D&lt;0  ,kedua syarat potongkan\ndalam hal ini \nsyarat 1 m+1&lt;0. ......maka m &lt; -1\nsyarat 2 nilai D\nD= 4m^2 -4(m+1)(m-3)&lt;0\n=4m^2 _4m^2+8m+12&lt;0\n=8m&lt;-12\n=m&lt;-4/3.........\n\nmaka dari syarat 1&amp;2\nm&lt;-4/3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rp-2650000-untuk-2-hari-senilai-dgn-untuk-5-hari-723",
            "question": "Rp 26.500.00 untuk 2 hari senilai dgn ........... untuk 5 hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "26,500 : 2 = 13,250\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 13,250 x 5 = 66,250 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Jadi untuk 5 hari = Rp 66,250.00<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-maksimum-fxax24xa-adalah-3-hitunglah-nilai-a-tolong-693",
            "question": "Nilai maksimum f(x)=ax\u00b2+4x+a adalah 3. hitunglah nilai a!    Tolong di jawab dangan pnjelasannya yahh ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = 3<br>y = [tex] \\frac{-D}{4a} [/tex]<br>y = [tex] \\frac{-(b^{2} - 4ac)}{4a} [/tex]<br>3 = [tex] \\frac{-(4^{2} - 4a.a)}{4a} [/tex]<br>12a = -(16 - 4a\u00b2)<br>12a = -16 + 4a\u00b2<br>4a\u00b2 - 12a - 16 = 0<br>a\u00b2 - 3a - 4 = 0<br>(a - 4)(a + 1) = 0<br>a = 4 atau a = -1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}